
\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACOTES ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xurl}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}

% --- CONFIGURAÇÕES ---
\geometry{top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm}

\hypersetup{
    pdftitle={CV - Gustavo Gomes},
    pdfauthor={Gustavo Gomes}
}

\setcounter{secnumdepth}{0}

% --- FORMATANDO SEÇÕES ---
\titleformat{\section}
  {\Large\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}
  [\titlerule\vspace{0.5ex}]

% --- INÍCIO ---
\begin{document}

% --- CABEÇALHO ---
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Gustavo Gomes}}\\[0.1cm]    Caieiras, SP\\
    \href{mailto:sgomesgus@gmail.com}{sgomesgus@gmail.com} ~|~ 
    \href{https://www.linkedin.com/in/sgomesgus}{linkedin.com/in/sgomesgus} ~|~ 
    \href{https://github.com/sgomesgus}{github.com/sgomesgus} ~|~ 
    \href{https://wa.me/5511939546477}{+55 11 93954-6477}
\end{center}

\section{Resumo Profissional}
Analista de Infraestrutura com atuação prática em ambientes financeiros críticos, operando \textbf{Windows Server, Linux e Cloud (Azure/GCP)}. Experiência em \textbf{automação com PowerShell}, administração de servidores, controle de identidades e acessos e integração de sistemas legados, com foco em \textbf{confiabilidade operacional, segurança e mitigação de risco em produção}.

% --- EDUCAÇÃO ---
\section{Educação}
\textbf{Tecnólogo em Defesa Cibernética} \hfill \textit{02/2024 - 12/2026}\\
FATEC Jundiaí
\begin{itemize} 
    \item Programação e Automação para Segurança da Informação.
    \item Redes de Computadores, Sistemas Operacionais e Computação em Nuvem.
    \item Segurança da Informação e Governança de TI.
\end{itemize}

% --- EXPERIÊNCIA ---
\section{Experiência}
\textbf{Estagiário de TI} \hfill \textit{04/2025 - Presente}\\
ASA Asset
\begin{itemize} 
    \item Automatizou rotinas críticas do core bancário \textbf{Autbank} utilizando \textbf{PowerShell em Windows Server na GCP}, com orquestração via \textbf{Control-M}, integrando scripts a janelas de execução controladas e validações de retorno, reduzindo tarefas manuais em 60\% e risco operacional em 40\%.
    \item Desenvolveu e manteve \textbf{scripts SQL} para validação e manipulação de dados em sistemas legados, assegurando integridade, consistência e eficiência das operações.
    \item Realizou \textbf{administração de servidores} e \textbf{gestão de usuários} em sistemas corporativos legados, garantindo controle de acesso adequado e continuidade dos serviços.
    \item Elaborou \textbf{documentação técnica} e executou \textbf{deploys controlados de atualizações}, apoiando homologações, padronização operacional e redução de falhas em produção.
    \item Executou \textbf{testes em APIs SOAP e REST} para validação de integrações de sistemas legados, analisando payloads \textbf{XML/JSON} e assegurando comunicação correta entre sistemas.
\end{itemize}



% --- HABILIDADES ---
\section{Habilidades}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Automação \& Scripting:} PowerShell, Bash, Python.
    \item \textbf{Sistemas Operacionais:} Windows Server, Linux.
    \item \textbf{Cloud \& Identidade:} Google Cloud Platform, Microsoft Azure, Microsoft Entra ID, IAM, RBAC.
    \item \textbf{Redes \& Infraestrutura:} TCP/IP, DNS, DHCP, VLANs, Apache Tomcat, Control-M.
    \item \textbf{Monitoramento \& Observabilidade:} Zabbix, Grafana.
    \item \textbf{Idiomas:} Português (nativo), Inglês (C2).
\end{itemize}
% --- CERTIFICAÇÕES ---
\section{Certificações}
\begin{itemize}
    \item Microsoft SC-900 \-- Security, Compliance, and Identity Fundamentals \textit{(em andamento)}
\end{itemize}

\end{document}
